# AndreevLabs

ПКОИ - Программный комплекс обработки изображений для осуществления различных операций над изображениями.\
К таким операциям относится: построение гистограммы, вычисление полутонового, разностного изображения,
умножение изображения на число, сумма двух изображений, сдвиг изображения,
обработка операторами Превитта, Собеля и Лапласа.

Программный комплекс использует библиотеку Qt для построения графического интерфеса,\
а алгоритмы обработки изображений написаны с помощью встроенных в Python средств.

Все алгоритмы покрыты тестами: ![status](https://gitlab.com/ml_backtothefuture/andreevlabs/badges/master/pipeline.svg)

## Список группы студентов
 
 1. Лапин Б.С.
 2. Макуха М.Р.

## Блок-схемы алгоритмов

<div align="center">

### Вычисление гистограммы яркостей

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/1.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Сдвиг изображения

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/2.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Умножение изображения на число

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/3.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(3*W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Сложение двух изображений

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/4.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(6*W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Разность двух изображений

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/5.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(6*W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Бинаризация изображения по заданному порогу

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/6.png)

Алгоритм имеет сложность по времени $`O(3*W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.

### Оператор Лапласа

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/7.png)

Алгоритм имеет оценку сложности по времени $`O((9+1)*W*H+W*H)`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту.
9 - количество элементов в операторе лапласа,\

### Оператор Превитта

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/8.png)

Алгоритм имеет оценку сложности по времени $`O(W*H*(9+2))`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту,\
9 - количество элементов в операторе превитта,\
2 - количество условий на одну итерацию.

### Оператор Собеля

![](firstproject_gistogramma/readme_pictures/9.png)

Алгоритм имеет оценку сложности по времени $`O(W*H*(9+2))`$,\
где W - количество пикселей в ширину, а H количество пикселей в высоту,\
9 - количество элементов в операторе собеля,\
2 - количество условий на одну итерацию.

<div>